\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2016}{Физбой. Замены}{10 класс}

\libproblem{slobodecki-orlov}{322}
\libproblem{kuzkuz}{3.10}

\task{
	Для того, чтобы дорожные знаки были хорошо видны ночью, в серебряную краску, которой они
    покрываются, добавляют стеклянные шарики. Каким должен быть коэффициент преломления стекла, чтобы
    такой знак был светоотражающим?
}

\task{
	Тележка состоящая их двух пар колес, соединенных легким и абсолютно упругим стержнем длинной $\ell$,
    наезжает со скоростью $v$ на наклонную плоскость с углом наклона $\alpha$. Определите скорость
    тележки $u$ сразу после того, как она полностью въедет на плоскость. Вся масса каждой $M$ колесной
    пары сосредоточены в ее оси, удары абсолютно неупругие. Трением пренебречь.
}

\libproblem{tuymaada}{1.20}
\libproblem{kvant}{80}


\end{document}